關於RAID / NAS 小弟有幾個問題想請教下大家

巴打好
小弟對於RAID / NAS
有幾個問題請教一下各位
首先利申:我從來未接觸過RAID / NAS 系統
只知道係可以將我有既HDD 反復進行backup既一個工具

好啦,我先講講要求先
1: 想買兩隻3.5" HDD 不停咁 BACKUP
2: 個''工具'' 唔想連上網 , 因為老闆怕比之前個類Virus 鎖FILE / 中毒
3: 想問下會唔會有D 可以入password 先開到file , 甚至可以防止COPY 去手指或者External hard disk

另外想問下RAID 同NAS 其實有咩唔同既分別?
因為我真係唔識 , 唔好意思

BTW. 我係問既同時會google 下做下功課

佢介紹既依一隻好唔好用?

唔該哂巴打先

關於問題2
2: 個''工具'' 唔想連上網 , 因為老闆怕比之前個類Virus 鎖FILE / 中毒

依個問題我岩岩search 到依家NAS好多都行LINUX 無咁易中毒 , 咁都無咁驚

我推

屌你個老細啦，商業野請人搞啦

最慘我老闆是我老母

Google完仲問「raid同nas有咩分別」

SOR 巴打...我重搵緊係咩黎

RAID唔係Backup

Raid 是唔是format 完之後既儲存既方式?
姐係NTFS 之類既東西?

睇完都唔明
救命阿巴打

咩都唔識就買返SYNOLOGY果啲大BRAND啦
最簡單咪2隻hd砌raid 1, 再usb外駁多個hd 定期自動full backup.
synology 仲可以用btrfs 做快照,好方便

唔該巴打,我研究下

唔係不斷backup，如果行RAID-1係完全相反，佢響data入drive已經即時backup一鏡響晒兩面
你要有不斷backup就要另外有software同hardware搞，呢d野唔用NAS唔用RAID都已經可以做，當然你撈埋落去都得
NAS可以完全放響LAN內唔出街，你可以當係一部普通LAN內開share既PC咁囉，而因為無其他user task同OS唔係Windows所以奶野機會好低(不過如果有連出街就另計因為你router要開port)

你自己屋企生意想一腳踢係好事，不過真係要俾心機research吓，知咁少真係點買都會買錯野同俾人昆

超簡單講，nas 係比你放file 嘅server，raid 係一種技術幫你幾隻碟當一隻咁用。raid分幾個level有啲有redundancy，如果壞咗其中一隻碟都可以救返啲資料。如果你買隻多過一個位嘅nas 有啲model可以行raid 就做到data redundancy ，無咁易會有data loss 囉。
利申：好似係

其實我都係打工
因為要搬鋪,想重新行過哂依家成套模式

依家我都係用返window 原有既內聯,將一部長開既電腦做server , 共享file 比佢地行哂成公司用
但係發現部電腦既hdd 壽命同埋容量都消耗得好快
佢先提出話之前聽過依樣野 (我都唔明點解聽過個時唔問埋個個人係咩黎...)

佢突然間掉幾個我唔識既問題比我
重要我用短時間去解決
我真係R爆哂頭

所以先走上黎求救

BTW:唔該哂巴打你答我問題,我再望下先 , 依家就咁睇, 上面個位巴打個隻synology 應該解決到
防COPY 我自己開regedit 鎖左個部電腦既USB 算 , 唔搞咁多野

要back又想慳位，最簡單可以用git

其實無想慳位 , 只係唔想長開一部電腦做SERVER 機
個部電腦一熄機 , 所有電腦都開唔到共享 file
亦都怕不停咁讀寫怕佢好快死

你做開server嗰部腦仲有無drive bay位淨?
最少開支既做法係加新drive入呢部機，同埋用開既伙記都照樣識用
backup strategy係同硬件獨立分開兩樣野黎，例如上面咁樣一部PC做ser你都係要安排點去backup入面既野，如果有舖頭交易同庫存database或者客資料就更需要保證d野唔會無撚晒

NAS你可以咁睇，佢純粹係一部PC仔，只做開share嗰part工作
RAID-0/1/5(etc)係你有兩隻或以上drive時額外既config，用1/5之類的確可以保險d不過你地個case唔太重要
有人會響同一個機箱內既drive都行RAID，拎多d速度或者想即時有多鏡

ok衣家先睇到你呢句，咁去是旦買隻2-bay NAS囉，唔洗開主機帶既佢可以獨立run
行RAID1，預夠double位for你第時塞野
最Q平既款都已經夠你地用途

好明顯樓主無server呢個concept 樓主都係諗住用部pc仔share file

不如樓主講低你個budget再幫你諗好過啦，你估NAS就唔會中毒咩，唔中毒都有機會有後門

2-bay家用就得，商用會好慢 商用最好4-bay以上

未必既中小企好難講，部舊ser應該都係Dell廢野得一隻5400仲要行住windows或者有人坐枱用黎睇youtube 咁既performance都忍到，最慢既NAS對佢地都唔會太差
所以你問佢擺個budget出黎都啱

改用cloud得唔得呀，咁咪唔使擔心中毒同data loss ，又唔使自己搞server。又慳電費。

咁樣唔係backup黎
假設你公司中左ransomware，唔見左file, 想restore 半年前冇毒ge file, raid 同 nas 都救唔到你，因為入面果份copy都係中左毒

先多謝咁多位巴打
我都估唔到有咁多回覆

另外我筆直1000~2000左右都OK

另外其實我要store / share 既file 其實唔算好多
大約都係200GB 左右
同埋有6部電腦都要開到
依家暫時用windows 內置home group 行共享
只係想有個安全backup 既手段

BTW: 我朋友之前用dropbox ..中左個D鎖file 要你入錢既病毒
所以我對於將所有file 放上網有少少驚
真係估唔到放上網唔係自己HDD都會中

accessibility同security係成反比
你又要安全, 又要易入, 係冇可能既事

你講得岩! 依家做host 個部機 , LENOVO 行機黎 , 好似得 I3
平時放入去既都係pdf , 3mb 左右既autocad file 同埋相
唔太介意慢慢由佢copy

raid唔算backup

一兩千買得主機都買唔到hdd

哦, 我未計HDD 錢

買完两隻hd 已經冇錢剩

最好預多D買個4 bay, 2 bay家用都唔多夠用

1-2000千只夠買1-2 bay 咁小budget求求其買隻外置hdd backup算鬼數啦，外置hdd通常跟套cheap cheap backup software，不過我未試過locky鎖完救唔救得返

1-2千...
一隻好少少既4bay nas + 4隻nas用hdd已經差唔多7-9千了

另外你要隨時ACCESS到個FILE, 代表ransomware都隨時access到, 一樣鎖埋你NAS入面既file
NAS可以做到既只係你自己set permission分folder,
一個folder俾你隨時ACCESS,
另一個定期BACKUP你用緊果個FOLDER,
呢D 係定期backup, 有事上來都會有一定程度既data lost

咁我都明NAS 都起馬3000-4000....
老闆叫我搵既時間,佢叫我搵,我搵左隻SYNOLOGY 2BAY 都要3000蚊
佢一句彈埋黎話聽人講個D 千幾蚊一隻架咋BOR!
我灰都鳩埋

BTW , 我2000蚊係未計HDD 的

NAS係一部PC仔，越平姐係越要響hardware左閹右閹，你可以想像點影響perfroamance
既然budget大過天，咁無理由強求行NAS
你同佢講，想最平方法改善server就係加drive入舊ser，完

其實係咁既...
我公司一路都無舊server
依家我都係佢用緊個部行機到 , 界個D drive 比佢用home group (window 內建)共享file

之但係咁, 如果我要用依個功能 , share 野個部機就要長期開住
只要一熄機 或者 個 rounter 一死
成間公司就會停止運作

老闆覺得咁樣好麻煩
所以"命令" 小弟去搵個舊野...

而因為個部爛鬼電腦係一部 I3 既LENOVO行機既關係...
實在加唔到HDD 入去佢部電腦入面
所以要搵第二樣可以用到既野

係老闆既角度黎講 , 畢直大個天
但係係小弟既內心入面其實都各位巴打一樣屌到拆天

所以....部NAS 畢直 2000左右 , 而HDD 我預1000左右 買兩隻2TB

「server」係指你呢一分鐘用黎serve緊file既機，姐係開share D drive既機，姐係部i3 Lenovo
只要一部野係share緊file，就會叫佢做server，你整到部iPhone黎share野佢都係一部server

OK不過你都答到個問題，就係部Lenovo係無多一個drive bay加drive

你不如買WD已經跟左碟嗰d一盒過算啦，2+2TB都係兩千埋單

咁既一兩千nas 隨時仲慢過你依家揾部share
最好4bay 一步到位
買左2bay唔夠用又要升級，到時個畢直仲大又多舊廢鐵

NAS 916+
行 RAID 1 ， 再Snyc 同步 雲 Backup 一份

其實樓主買google drive 已解決

樓上講到咁亂
Raid 0係一個file切開放入hdd, 可以load 得快d
Raid 1係一個file 放哂兩個hdd, 是旦死一隻都仲有另一隻
Raid5 係，唔洗理佢原理，你有5隻hdd，是旦死兩隻都得（好似最少3隻hdd, 但只可死一隻）

我都有諗過依個問題 , 跟住....我望一望我份HKT 30MB 上網合約

HKT....不了

依隻我都有望過
如果用佢低一級 , 2BAY 隻DS216+
會唔會差好遠?

了解!!我試下說服我老闆
老老實實,2000蚊用幾年 , 我不如比多2000再用耐D...起馬唔洗煩

最雞就係買個有usb頭ge router插external harddisk
如果你公司本身有，就可以慳返500至一千

1. Snapshot
2. Daily backup
3. Offline backup
4. Offsite backup
5. Cloud backup

伸脷屋企隻nas同server做齊

有snapshot已經唔洗煩ransomware，連登咁少人知呢樣野？